doğrusal regresyon modelinin eğitiminde least squares fonksiyonu ve gradient descent algoritması birlikte mi çalışıyor?
￼
Doğrusal regresyon modelinin eğitiminde, least squares fonksiyonu ve gradient descent algoritması birlikte çalışabilir, ancak iki yöntem arasında seçim yapmak mümkündür.

Least squares (En Küçük Kareler) optimizasyon fonksiyonu, doğrusal regresyon modeli için kullanılan standart bir optimizasyon fonksiyonudur. Bu fonksiyon, veri setindeki noktalar ile tahmin edilen doğru arasındaki farkın karelerinin toplamını minimuma indirmeyi hedefler. Bu fonksiyonun analitik çözümü, m ve b değerlerini veri setindeki noktalar ile en iyi şekilde uyumlu olan değerlere getirmek için kullanılabilir.

Gradient descent algoritması ise, optimizasyon fonksiyonunun minimum değerini bulmak için kullanılan bir yöntemdir. Bu algoritma, optimizasyon fonksiyonunun gradientini hesaplar ve modelin parametrelerini bu yönde iteratif olarak günceller. Bu sayede en küçük değere getirilir.

Bu iki yöntem arasında bir seçim yapılabilir. Analitik çözüm olarak Least Squares fonksiyonu kullanılabilir veya gradient descent algoritması kullanılarak optimize edilebilir. Hangi yöntem tercih edilirse edilsin, amaç en küçük kaybı elde etmektir.
Fri Jan 20 2023 00:28:12 GMT+0300 (GMT+03:00)
https://chat.openai.com/chat?__cf_chl_tk=hbwnV38x8Bi8EPI45auCsZclx4A.aEZoMe_tIbEhY4o-1674159425-0-gaNycGzNE1E